總統催復課 訛稱兒童難染武肺 打擊假抗疫資訊 fb刪特朗普片段

節錄

總統催復課 訛稱兒童難染武肺
打擊假抗疫資訊 fb刪特朗普片段

特朗普受訪稱兒童對武漢肺炎幾乎免疫。

美國總統特朗普為提供理據讓學校復課，前日再發放錯誤的疫情資訊，稱兒童「幾乎免疫」於武漢肺炎。社交媒體facebook其後首次以發放假疫情資訊為由刪除該片段，Twitter亦指言論違反打擊假新聞政策，屏蔽相關帖文。

。。。。。。。。但一些兒童和嬰兒都染病，能傳染給其他人；美國兒科學會只稱兒童傳染力較低，並非免疫；世界衞生組織統計2月24日至7月12日的600萬宗個案後，亦指5至14歲兒童佔總確診者的4.6%。

Twitter屏蔽相關帖文

相關新聞：德銀交出特朗普財務紀錄

fb過往被批打擊仇恨言論和假資訊不力，。。。。。。。

特朗普競選團隊的官方Twitter賬戶@TeamTrump亦上載了該影片，隨即被屏敝。Twitter發言人同樣表示影片內容違反打擊假新聞政策，要求賬戶持有人要先刪除該帖子，否則不能再發文。賬戶頁面其後沒有再顯示這段影片，並如常運作。影片平台YouTube亦以相同理由將訪問片段下架，但霍士新聞在平台上的頻道此後仍能看到該影片。

facebook打擊發放疫情虛假資訊。美聯社

團隊斥社交媒體偏見

面對社交媒體更嚴格審查，。。。。。。

這段訪問只是特朗普輕視疫情的其中一個例子。他昨日聲稱國內武肺疫苗或可在11月3日大選日前面世；而美國有線新聞網絡（CNN）消息報道，他前日與醫療專家舉行自4月以來首次深度會議，專家在會上說服他要更認真看待疫情，但他仍不明白情況有多嚴重，並多次嘗試轉換話題。白宮反駁報道內容，稱特朗普當時充份參與抗疫工作和聽取匯報。

路透社/法新社/美國有線新聞網絡

連登仔：

唔出奇wo
香港有幾個多小朋友有中

好似又係幾少聽 定係冇報

平時出街見到好多小朋友唔戴罩，反而父母戴
都無事

所以話腦殘真係唔係藍絲專利

你回果個五毛黎

兒童係人生online新手保護期